\setlength{\itemsep}{24pt}
\item [Adresse IP] \emph{Internet Protocol Address}: identifiant numérique d'un
  appareil connecté à un réseau via l'\emph{Internet Protocol}. Exemples :\\
  \verb+192.168.42.42+ pour l'IPv4\\
  \texttt{2001:470:c8be:11::dead:beef} pour l'IPv6.

\item [DNS] \emph{Domain Name Server} ou serveur de nom de domaine. Service
  permettant d'associer entre autres des enregistrements alphanumériques à
  des adresses IP et vice-versa. Par exemple: \verb+chroot-me.in+
  $\Longleftrightarrow$ \verb+92.243.28.235+. Pour le protocole \emph{DNS}, se
  référer à la \emph{RFC} 1035.\hfill\url{http://www.faqs.org/rfcs/rfc1035.html}

\item [GNU/Linux] Système d'exploitation libre compatible POSIX fondé
  sur le noyau Linux, créé en 1991 par Linus Torvalds, et sur les outils et
  bibliothèques logicielles libres du projet GNU. Utilisable dans un très grand
  nombre de matériels différents, allant du téléphone portable au
  supercalculateur. Il est particulièrement apprécié grâce à sa modularité et sa
  fiabilité.

\item [Monitoring] Ensemble de logiciels et de dispositifs assurant la
  surveillance d'appareils connectés dans un réseau informatique (ordinateurs,
  commutateurs, routeurs\ldots). Cette surveillance s'effectue aussi bien au
  niveau de leur connectivité au réseau que le bon fonctionnement du système
  d'exploitation et des services hébergés sur ces appareils. Par exemple,
  \emph{Nagios} est une suite logicielle de \emph{monitoring} célèbre.

\item [Nom de domaine] (\emph{NDD} en notation abrégée). C'est un identifiant de
  domaine sous la forme d'un label alphanumérique, segmenté suivant une
  hiérarchie précise et standardisée selon le système \emph{DNS}. Cf. les
  \emph{RFC} 1034 et 1035.
  \begin{flushright}
  \url{http://www.faqs.org/rfcs/rfc1034.html}\\
  \url{http://www.faqs.org/rfcs/rfc1035.html}
  \end{flushright}

\item [OpenSource] La désignation open source (en français: "source ouverte"
  ou "code source libre") s'applique aux logiciels dont la licence respecte
  de critères précisement établis par l'\emph{Open Source Initiative} -
  \url{http://fr.wikipedia.org/wiki/Open_Source_Definition}.

\clearpage

\item [RFC] \emph{Request For Comment} : Littéralement « demande de commentaires »,
sont une série numérotée de documents officiels décrivant les aspects techniques
d'Internet, ou de différent matériel informatique. Peu de RFC sont des standards,
mais tous les standards d'Internet publiés par l'IETF sont des RFC.

\item [SSH] \emph{Secure SHell} est à la fois un programme informatique et un
  protocole de communication sécurisé. Le protocole SSH a été conçu avec
  l'objectif de remplacer les différents programmes \verb+rlogin+, \verb+telnet+
  et \verb+rsh+. Il principalement utilisé pour de se connecter sur un système
  distant en obtenant une invite de commande.

\item [Système d'Information] Dispositifs matériels et logiciels qui permettent
  de regrouper, de classifier et de diffuser de l'information dans une
  organisation.

\item [VLAN] \emph{Virtual LAN} Réseau informatique de niveau physique
  indépendant uniquement défini par des directives logiques. Offre de nombreux
  avantages de souplesse, segmentation et sécurité. Le protocole repose sur le
  standard IEEE 802.1Q.

\item [Zone DNS] À l'échelle du \emph{système DNS}, c'est une portion de
  l'espace de nom global pour laquelle la responsabilité administrative fut
  cédée. Ainsi, le propriétaire du nom de domaine \verb+chroot-me.in+ est
  responsable de la zone \verb+chroot-me.in+, et donc des espaces de noms
  sous-jacents (ex: \verb+*.ssl.chroot-me.in+). Du point de vue du service
  système, la zone DNS correspond généralement à un fichier texte contenant les
  enregistrements (ou \emph{Resource Records}) relatifs à la zone déclarée dans
  la configuration du service.
